[易碎]生化危機 3 重製版保險箱密碼為「918」中國玩家感覺冒犯揚言抵制

近日 Capcom 推出了《生化危機 3 重製版》的試玩版，以讓大家體驗重製版與舊作的分別。不過，有中國玩家遊玩過後指，遊戲內的密碼數字有冒犯中國之嫌。

《生化危機 3 重製版》試玩版的遊玩時間只有 5 分鐘左右，當中有個關卡需要在保險箱上輸入密碼，而密碼提示印在一張海報上，玩家推測後可得出三位密碼「918」。

有中國玩家就指此數字讓其聯想到被日軍侵占的九一八事變，直感冒犯。更有中國玩家表示，如正式版未有對此作出修正，便會作出給《還願》和《我的英雄學院》一樣的差評。

不過，不少中國玩家與台灣玩家都認為這件事情過於牽強，並質疑是否與中國歷史有關的數字，如「64」、「128」等都通通不能使用，指某部份中國玩家過於「玻璃心」。

中國人好下作卑劣.
咩都有得嘈. 求其一串數字裡面有八,九, 六,四, 一...........佢都可以借頭借路嘈並且恐嚇對方.